# RE-List
Webseite: [https://re-list.re-ality.io/](https://re-list.re-ality.io/)


## Einkaufsliste, Wunschlisten, Hochzeitslisten und mehr

Mit RE-List kannst du ganz einfach deine Aufgaben, deine Einkäufe, deine Geschenkwünsche oder andere Dinge speichern und organisieren.
Nachfolgend eine Auswahl an Listen, die du derzeit erstellen kannst:

### Einkaufsliste:
Teile eine Einkaufsliste mit Personen deiner Wahl und werdet gegenseitig darüber informiert, wenn etwas gebraucht wird. Durch eine lernende Vorschlagsliste und einer individuellen Gruppierung, die es dir ermöglicht, deine Artikel so zu gruppieren, wie dein bevorzugter Supermarkt diese anbietet, spart ihr euch das ständige hin und her rennen zwischen den Gängen.

### Gemeinsame Bestellungen:
Das Organisieren von Essensbestellungen oder gemeinsamen Sammelbestellungen kann zu einer großen Herausforderung werden. Wer kennt es nicht: Draussen regnet es, es ist kurz vor 12:00 Uhr und die Mägen knurren. Vor die Tür will bei diesem Wetter keiner. Also wird schnell die Speisekarte des Italieners von der Pinwand geholt und der Belegschaft per Rundmail die Bestellung angekündigt. Nach und nach trudeln die Kollegen bei dir im Büro ein, begutachten die Karte... überlegen und ... überlegen, um dann ihre Bestellung bei dir aufzugeben und mit Geld um sich zu werfen. Mit RE-List kannst du sehr einfach neue gemeinsame Bestellungen organisieren und verwalten. Jeder kann von seinem Platz aus seinen Wunsch äußern und gleichzeitig auch den Preis für das Gericht angeben. Sobald das Geld, auf welchem Weg auch immer, zu dir gefunden hat, kannst du die Bestellung der Person als bezahlt markieren. Wird mehr einbezahlt, wird dir auch das Wechselgeld angezeigt. So behällst du die Bestellung und die aufkommenden bzw. offenen Kosten jederzeit im Blick.

### Geschenkliste:
Erstelle deine persönliche Wunschliste mit Dingen, die du dir zu deinem nächsten Geburtstag oder gar deiner bevorstehenden Hochzeit wünschst. Die Liste kann bequem per QR-Code oder via Link mit anderen Personen geteilt werden. Auf diese Weise sieht jeder, welche Geschenke auf deiner Liste stehen und welche dir am wichtigsten sind. Das praktische an dieser Liste: Die Mitglieder deiner Liste können einzelne Geschenke als gekauft markieren, ohne dass du etwas davon mitbekommst.

### Aufgabenliste:
Mit RE-List kannst du dir diverse Aufgabenlisten anlegen. Egal ob privat oder beruflich, ohne TODO-Liste gehen viele Dinge schnell vergessen. Hier kannst du dir schnell notieren, was noch alles zu tun ist, die Aufgaben priorisieren und anderen Personen zuweisen. So behältst du den vollen Überblick.

### Geburtstagsliste:
Jeder von uns pflegt diverse Geburtstagslisten. Die meisten Geburtstage kennt der eigene Kalender. Doch willst du einzelne Geburtstage oder gar die Geburtstage deiner Freunde oder Vereinsmitglieder teilen, so stößt der Kalender schnell an seine Grenzen. Du möchtest aber nicht gleich deinen ganzen Kalender freigeben. Mit RE-List kannst du Geburtstagslisten anlegen und diese mit den anderen teilen. Jeder kann so selbst sein Geburtsdatum in die Liste eintragen und alle anderen Mitglieder haben diesen ab sofort im Blick.

### Chat-Gruppe:
Listen über Listen. Irgendwie lässt sich doch sehr vieles in Listen darstellen. Doch was unterscheidet eigentlich eine Liste von einem Chat? Richtig! Eigentlich nicht viel. Die Darstellung und Sortierung bewirkten hier wahre Wunder. Ein wenig abgerundete Ecken hier, ein bisschen Platz da, bisschen Fette Schrift, noch nen Kasten drum und zack: Der Chat steht. Mit RE-Liste kannst du dir schnell und einfach einzelne Chaträume für einzelne Personen oder ganze Gruppen erstellen.

Dies ist eine Testversion. Bitte beachte, dass nicht immer alle Dinge rund laufen und es hier und da mal Probleme geben kann. Lass einfach eine Nachricht da und es wird sich schnellstmöglich um das Problem gekümmert. Verbesserungsvorschläge und Wunsch-Features können natürlich auch eingebracht werden.

Viel Spaß bei der Nutzung!

[<img src="https://re-list.re-ality.io/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fbadge-apple.db1c3fb4.jpg&w=1920&q=75" height="60" />](https://apple.co/3WilklO)

[<img src="https://re-list.re-ality.io/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fgoogle-play-badge.a096bc68.png&w=1920&q=75" height="60" />](https://play.google.com/store/apps/details?id=io.resign.apps.relist)